﻿ Những lợi_thế khi du_học Singapore
Singapore hiện đang là một thị_trường du_học được nhiều bạn trẻ lựa_chọn . Để giúp học_sinh hiểu rõ hơn về nền giáo_dục đất_nước này , chúng_tôi đã có cuộc trao_đổi với anh Nguyễn_Đăng_Hiển - Chuyên_viên tư_vấn du_học , Công_ty Visco .
Anh có_thể cho_biết những lợi_thế khi du_học tại Singapore ?
Lợi_thế thứ nhất đó là học_sinh , sinh_viên ở mọi lứa tuổi ( từ 6 tuổi trở_lên ) đều có_thể học_tập tại Singapore , không cần chứng_minh tài_chính , không phải phỏng_vấn ở đại_sứ_quán , và cũng không cần chứng_chỉ TOEFL hoặc IELTS .
Thứ_hai , Singapore có môi_trường sạch_sẽ nhất thế_giới và một hệ_thống giáo_dục hoàn_hảo . Các ngành học cũng đa_dạng cho du_học_sinh ( DHS ) lựa_chọn : kiến_trúc , công_nghệ_sinh_học , quản_lý kinh_doanh , truyền_thông và quan_hệ công_chúng ... Hơn_nữa , học_phí và chi_phí sinh_hoạt rẻ so với các nước Anh , Mỹ , Úc ...
Thứ_ba , Singapore có thể_chế chính_trị ổn_định , kinh_tế phát_triển bền_vững . Xã_hội hài_hòa giữa phong_cách Á_Đông đan_xen với phong_cách phương Tây nên các DHS sẽ không bị cú sốc về văn_hóa trong thời_gian đầu_tiên .
Một điểm lợi_thế nữa_là Singapore rất gần Việt_Nam . Phụ_huynh có_thể dễ_dàng sang thăm_nuôi DHS không phải xin visa . Nhờ có nhiều hãng hàng_không giá rẻ nên việc đi_lại càng thuận_tiện .
Hệ_thống giáo_dục tại Singapore hiện_nay như_thế_nào ?
Hiện_nay có 3 hệ_thống trường chính tại Singapore : trường công_lập , trường tư_nhân và trường nước_ngoài . Theo quy_định , các trường tư chỉ được phép cấp bằng đến bậc Cao_đẳng nâng cao ( advanced diploma ) , còn nếu muốn cấp bằng cử_nhân thì các trường tư đó phải hợp_tác với trường của nước_ngoài . Bằng do các trường nước_ngoài cấp nhưng chương_trình giảng_dạy tại Singapore .
Theo anh , có những tiêu_chí nào để nhận_biết các trường tư_nhân uy_tín ?
Nếu những trường hội_tụ đủ 3 loại chứng_nhận dưới đây sẽ là trường đạt tiêu_chuẩn :
Chứng_nhận Case_Trust trong giáo_dục : cam_kết với sinh_viên quốc_tế rằng các tổ_chức giáo_dục tư_nhân sẽ áp_dụng theo các hệ_thống và các chính_sách chuẩn_mực để chăm_sóc quyền_lợi và mối quan_tâm của DHS tại Singapore .
Chính_sách bảo_vệ sinh_viên ( SPS ) : giúp sinh_viên quốc_tế bảo_vệ số tiền học_phí đã đóng . Tất_cả những tổ_chức giáo_dục tư_nhân không áp_dụng SPS sẽ không được phép nhận sinh_viên quốc_tế vào trường .
Bên_cạnh đó , các tổ_chức giáo_dục tư_nhân có hệ_thống tổ_chức hoàn_hảo cũng sẽ nhận được danh_hiệu “ Chứng_nhận chất_lượng dành cho các Tổ_chức Giáo_dục Tư_nhân ” ( SQC - PEO ) .
Vụ_việc trường AIT đóng_cửa năm_ngoái đã ảnh_hưởng đến nhiều phụ_huynh , học_sinh trong việc lựa_chọn giáo_dục Singapore . Theo anh , thực_chất vụ_việc này như_thế_nào ?
Thực_ra , thông_tin mà đại_đa_số báo_chí đưa đều chưa thật chính_xác . Không phải chính_phủ Singapore đóng_cửa trường AIT và cũng không phải “ hàng trăm ” DHS Việt_Nam điêu_đứng . Vấn_đề chính ở đây là trường AIT không có chứng_nhận Case_Trust , do_đó không được phép tuyển_sinh viên quốc_tế . Vì_vậy , AIT đã quyết_định tự đóng_cửa . Và trước khi đóng_cửa thì AIT cũng đã lo chuyển trường cho sinh_viên của mình rồi . Theo thông_tin của tôi biết thì con_số sinh_viên Việt_Nam tại AIT chỉ có khoảng mấy chục người thôi .
Xin cảm_ơn anh ! Thu_Hoài
